<odoo>

    <record model="sunat.type_income" id="00 ">
        <field name="number">00</field>
        <field name="description">Bienes</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="01">
        <field name="number">01</field>
        <field name="description">Arrendamiento de predios</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="02">
        <field name="number">02</field>
        <field name="description">Enajenación Inmuebles y derechos sobre inmuebles</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="03">
        <field name="number">03</field>
        <field name="description">Rentas de bienes situados en el país o derechos utilizados en el país, incluye
            enajenación.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="04">
        <field name="number">04</field>
        <field name="description">Regalias: Bienes o derechos por los que pagan son utilizados país.</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="05">
        <field name="number">05</field>
        <field name="description">Regalias: Pagador de las regalías es domiciliado.</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="06">
        <field name="number">06</field>
        <field name="description">Por capitales, intereses, comisiones, primas - operaciones financieras - capital
            utilizado en el país o el pagador sea un sujeto domiciliado. Originadas por fondos de cualquier tipo de
            entidad, por cesión a terceros de un capital, por operaciones de capitalización o por contratos de seguro de
            vida o invalidez que no tengan su origen en el trabajo personal.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="07">
        <field name="number">07</field>
        <field name="description">Dividendos y cualquier otra forma de distribución de utilidades, cuando la empresa que
            los distribuye, pague y acredite se encuentre domiciliada en el país, o cuando el fondo de inversión,
            patrimonio fideicometido o fiduciario banacario, fondo de pensiones, que lo distribuya, pague o acredite, se
            encuentre constituido o establecido en el país
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="08">
        <field name="number">08</field>
        <field name="description">Los rendimientos de los ADR y GDRs que tengan como subyacentes acciones emitidas por
            empresas no domiciliadas
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="09">
        <field name="number">09</field>
        <field name="description">Originadas en actividades civiles, comerciales, empresariales o de cualquier índole,
            que se lleven a cabo en territorio nacional.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="10">
        <field name="number">10</field>
        <field name="description">Originadas en el trabajo personal que lleven a cabo en el territorio nacional No
            comprende cuando se ingresa al país temporalmente a efectuar: actos previos a la realización de inversiones
            extranjeras; actos destinados a supervisar o controlar la inversión o el negocio, tales como los de
            recolección de datos o información o la realización de entrevistas; actos relacionados con la contratación
            de personal local; actos relacionados con la firma de convenios o actos similares.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="11">
        <field name="number">11</field>
        <field name="description">Rentas vitalicias y las pensiones que tengan su origen en el trabajo personal, pagadas
            por un sujeto domiciliada
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="12">
        <field name="number">12</field>
        <field name="description">Las obtenidas por la enajenación de acciones y participaciones representativas del
            capital, cuando las empresas, que los hayan emitido estén constituidos o establecidos en el Perú. Fuera de
            Bolsa
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="13">
        <field name="number">13</field>
        <field name="description">Las obtenidas por la enajenación, de certificados, títulos, bonos y papeles
            comerciales, valores representativos de cédulas hipotecarias, obligaciones al portador u otros valores al
            portador y otros valores mobiliarios cuando los Fondos de Inversión, Fondos Mutuos de Inversión en Valores o
            Patrimonios Fideicometidos que los hayan emitido estén constituidos o establecidos en el Perú. Fuera de
            Bolsa
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="14">
        <field name="number">14</field>
        <field name="description">Las obtenidas por la redención o rescate de certificados, títulos, bonos y papeles
            comerciales, valores representativos de cédulas hipotecarias, obligaciones al portador u otros valores al
            portador y otros valores mobiliarios cuando los Fondos de Inversión, Fondos Mutuos de Inversión en Valores o
            Patrimonios Fideicometidos que los hayan emitido estén constituidos o establecidos en el Perú. Fuera de
            Bolsa
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="15">
        <field name="number">15</field>
        <field name="description">Las obtenidas por la enajenación de acciones y participaciones representativas del
            capital, acciones de inversión, certificados, títulos, bonos y papeles comerciales, valores representativos
            de cédulas hipotecarias, obligaciones al portador u otros valores al portador y otros valores mobiliarios
            cuando las empresas, sociedades, Fondos de Inversión, Fondos Mutuos de Inversión en Valores o Patrimonios
            Fideicometidos que los hayan emitido estén constituidos o establecidos en el Perú. Dentro de Bolsa
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="16">
        <field name="number">16</field>
        <field name="description">Las obtenidas por la redención o rescate de acciones de inversión, certificados,
            títulos, bonos y papeles comerciales, valores representativos de cédulas hipotecarias, obligaciones al
            portador u otros valores al portador y otros valores mobiliarios cuando las empresas, sociedades, Fondos de
            Inversión, Fondos Mutuos de Inversión en Valores o Patrimonios Fideicometidos que los hayan emitido estén
            constituidos o establecidos en el Perú. Dentro de Bolsa
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="17">
        <field name="number">17</field>
        <field name="description">Enajenación de los ADR’s y GDR’s que tengan como subyacente acciones emitidas por
            empresas domiciliadas en el país.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="18">
        <field name="number">18</field>
        <field name="description">Las obtenidas por servicios digitales prestados a través del Internet o de cualquier
            adaptación o aplicación de los protocolos, plataformas o de la tecnología utilizada por Internet o cualquier
            otra red a través de la que se presten servicios equivalentes, cuando el servicio se utilice económicamente,
            use o consuma en el país
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="19">
        <field name="number">19</field>
        <field name="description">La obtenida por asistencia técnica, cuando ésta se utilice económicamente en el país
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="20">
        <field name="number">20</field>
        <field name="description">Los intereses de obligaciones, cuando la entidad emisora ha sido constituida en el
            país
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="21">
        <field name="number">21</field>
        <field name="description">Remuneracion pagada por Domiciliados; Sujeto miembro de un consejo directivo o adm.;
            Actuación en el Extranjero
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="22">
        <field name="number">22</field>
        <field name="description">Honorarios o remuneraciones del Sector Público Nacional por trabajos realizados en el
            exterior.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="23">
        <field name="number">23</field>
        <field name="description">Resultados Proveniente de la contratación de IFD</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="24">
        <field name="number">24</field>
        <field name="description">Resultados de IFD con cobertura destinados a la generación de RFP</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="25">
        <field name="number">25</field>
        <field name="description">Proveniente de la contratación de IFD sin cobertura destinados a la generación de
            RFP
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="26">
        <field name="number">26</field>
        <field name="description">IFD donde Activo subyacente sea referido al Tipo de Cambio Moneda extranjera. 180
            dias. (La Dom es la prestadora del IFD, la No Dom es la que obtiene el resultado)
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="27">
        <field name="number">27</field>
        <field name="description">Las obtenidas por la enajenación indirecta de acciones y participaciones
            representativas del capital de personas jurídicas domiciliadas en el país, cuando la operación cumple las
            condiciones para ser gravadas en el Perú
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="28">
        <field name="number">28</field>
        <field name="description">Se incluye dentro de la enajenación de de empresas no domiciliadas en el país la
            enajenación de ADR´s (American Depositary Receipts) que tengan como subyacente a tales acciones.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="29">
        <field name="number">29</field>
        <field name="description">Sujeto es el No Dom que distribuye por la reducción de capital dentro de los 12 meses
            anteriores cuando hubiera aumentado su capital como consecuencia de nuevos aportes, de capitalización de
            créditos o de una reorganización
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="30">
        <field name="number">30</field>
        <field name="description">Actividades de Seguros 7% sobre las primas.
            Comisiones por Reaseguros sobre personas y/o bienes radicados en el país
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="31">
        <field name="number">31</field>
        <field name="description">Alquiler de Naves, 8% sobre Ingresos Brutos que perciban por dicha actividad</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="32">
        <field name="number">32</field>
        <field name="description">Alquiler de Aeronaves, 60% sobre Ingresos Brutos que perciban por dicha actividad
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="33">
        <field name="number">33</field>
        <field name="description">1% por el ingresos brutos por el transporte aéreo.</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="34">
        <field name="number">34</field>
        <field name="description">Excepto Otros transportes no aereos o maritimos que van por los ingresos de la parte
            prestada en el país
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="35">
        <field name="number">35</field>
        <field name="description">2% por el ingresos brutos por fletamiento o transporte marítimo.</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="36">
        <field name="number">36</field>
        <field name="description">Empresas por reciprocidad en lineas extranjeras con sedes en esos países</field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="37">
        <field name="number">37</field>
        <field name="description">Servicio portadores, teleservcios o finales, difusión y de valor añadido. Con
            excepcion de los Servicios Digitales según 4-A
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="38">
        <field name="number">38</field>
        <field name="description">10%. sobre las remuneraciones brutas que obtengan por el suministro de noticias y, en
            general material informativo o gráfico, a personas o entidades domiciliadas o que utilicen dicho material en
            el país.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="39">
        <field name="number">39</field>
        <field name="description">para su utilización por personas naturales o jurídicas domiciliadas: 20% sobre los
            ingresos brutos que perciban por el uso de películas cinematográficas o para televisión, "video tape",
            radionovelas, discos fonográficos, historietas gráficas y cualquier otro medio similar de proyección,
            reproducción, transmisión o difusión de imágenes o sonidos.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="40">
        <field name="number">40</field>
        <field name="description">en el país o desde el país al exterior y no presten el servicio de transporte 15% de
            los ingresos brutos que obtengan por dicho suministro.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="41">
        <field name="number">41</field>
        <field name="description">80% de los ingresos brutos que obtengan por el exceso de estadía de contenedores.
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="42">
        <field name="number">42</field>
        <field name="description">20% de los ingresos brutos que obtengan los contribuyentes no domiciliados por la
            cesión de derechos para la retransmisión por televisión en el país de eventos en vivo realizados en el
            extranjero. 
        </field>
    </record>
    <record model="sunat.type_income" id="43">
        <field name="number">43</field>
        <field name="description">Extranjeros que ingresan al país y cuentas con las siguientes calidades especificas a
            prestar servicios
        </field>
    </record>

</odoo>